# Vertebral Column Data Set (Classification)

Источник: https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Vertebral+Column

Набор данных, содержащий значения для шести биомеханических характеристик, используемых для классификации ортопедических пациентов на 3 класса (нормальные, грыжа диска или спондилолистез)

Набор биомедицинских данных, созданный доктором Энрике да Мота во время пребывания в медицинском учреждении в Группе прикладных исследований в области ортопедии (GARO) Центра хирургии де Массу, Лион, Франция. Задача состоит в том, чтобы отнести пациентов к одной из трех категорий: нормальные (100 пациентов), грыжа диска (60 пациентов) или спондилолистез (150 пациентов).

Каждый пациент представлен в наборе данных шестью биомеханическими атрибутами, определяемыми формой и ориентацией таза и поясничного отдела позвоночника (в этом порядке): 
1) угол падения таза (pelvic_incidence)
2) наклон таза (pelvic_tilt)
3) угол поясничного лордоза (lumbar_lordosis_angle)
4) наклон крестца (sacral_slope)
5) радиус таза (pelvic_radius)
6) степень спондилолистеза (degree_spondylolisthesis). 
Для обозначений классов используется следующее соглашение: Hernia (грыжа диска), spondylolisthesis (спондилолистез), normal (нормальный).
